# Interaktion des Aggregationen-Editors mit anderen Komponenten

last modified on Aug 19, 2015

Der Aggregationen-Editor basiert auf der Konzeption der
[Objekte](TextGrid-Objekte.md) und interagiert mit dem
Schema, das dem [Metadaten-Editor](Metadaten-Editor_40220458.md)
unterliegt. Um die Verknüpfung von Objekte und Aggregationen zu
ermöglichen, wird der [Navigator](40220331.md) standardmäßig mit dem
Aggregationen-Editor geöffnet.
